\beginsong{PEJZAŻE HARASYMOWICZOWSKIE}[ 
by={Słowa i muzyka: W. Bellon}] 

\beginverse
Kiedy stałem w przedświcie, a Synaj	G D
Prawdę głosił przez trąby wiatru,	C e
Zasmreczyły się chmury igliwiem	G D
Bura świerki o góry wsparte.	e C D
\endverse

\beginverse
I na niebie bylem ja jeden, 
Plotąc pieśni w warkocze bukowe, 
I schodziłem na źiemię za kwestą
Przez skrzydiącą się bramę Lackowej. 
\endverse

\beginchorus
   I był Beskid, i były słowa	G C C9/C7+ G
   Zanurzone po pępki w cerkwi baniach	C C9/C7+ D
   Rozłożyście złotych, 
   Smagających się wiatrem do krwi.	C D G
\endchorus

\beginverse
Moje myśli biegały końmi 
Po niebieskich mokrych połoninach
I modliłem się, złożywszy ręce, 
Do gór, do Madonny Brunatnolicej. 
\endverse

\beginverse
A gdy serce kroplami tęsknoty
Jęio spadać na góry sine
Czarodziejskim kwiatem paproci,
Rozgwieździła się
Bukowina. 
\endverse

\beginchorus
   I był Beskid ...
\endchorus

\endsong
